連登既低質價值觀已經阻礙左好多討論，入黎面對現實

我係好擔心再新一代既後生仔比連登影響要行多好多彎路

其實部份連登仔討論所有topic都只係識得覆指定幾個logic，每次背完覺得自己好醒就當已經參與左唔同類形既討論。我盡量比一個list:

1. 所有同中國人有關topic都加個蝗字笑佢係支那，背返中國政府做過既衰野出黎拎個道德高地就當討論完。至於post個主題本身係好係壞有咩影響係唔重要，事件討唔討論唔重要，完全對人不對事。好似睇佢背書咁。

2. 香港社會所有問題都係因為支那化，因為一睇個問題已經預設"因為支那化"既答案，而支那化唔係連登仔既錯，所以屌完支那化就當討論完。所有topic都係背返支那化既答案，至於問題本身係唔需要認真諗解決方法。背書拎個道德高地就當討論完。老實講咁同廢up有咩分別?

3. 所有香港人都唔應該成功，唔會支持，然後有兩個手法: a. 捉/創作人地既道德小錯處話因為咁所以唔會支持佢。b. 捉人地一個做得未完美既地方然後話人蠢所以唔會支持佢。其實根本係先有唔會成功既結論再作返原因，但自己先係最一事無成。如果有成根本唔會咁諗野。

4. 所有關於女人既討論最終都係話人係雞。最底層既思想就係背返處女好重要，比左隻豬出黎係女人有錯。背呢句既連登仔係信天主教定青頭，我就真係唔明白，就我所知既現實根本就唔係咁。

5. 當有不幸既事發生，專注討論係咪因為被害人蠢再怪返佢。主要都係背返一個結論就係被害人一定係因為佢蠢既先會中招。由之前粉塵爆炸處理到最近強姦案都係咁。

不停loop背書然後覺得屌到人就等於自己好醒係勝人一籌，只會鎖死討論同造就廢話既風氣。

我根本唔需要舉reddit做例子，就比連登仔最唔鍾意既大陸網百度討論區做例，

入去睇一眼人地個圍棋討論topic list係咩野，連登係香港最多人睇既討論區，都係時候跳過背書拎道德高地既時期啦係咪

講得幾好，應該 post 去時事台

不過，我覺得連登已經無得救，
時事台以前有人貼新聞，
條友好似都已經放棄無做。
新聞越來越少，自然無討論。

至於學術台，少左好多人寫野，
反而無聊話題開始多。
整體趨勢係唔想用腦，
慢慢會流失寫手，衰退落去。
大勢無辦法逆轉，盡量做啦。

係咪高估咗Lihkg

多人又點
咁低質

人地既後生仔一上網就睇到有用既討論content，我地既後生仔仲要經一轉錯誤價值觀同廢話文化先慢慢有可能討論到少少真野

明明香港人係唔差，無理由因爲連登垃圾背書唔用腦風氣浪費大家時間

低質咗先係正常。

1.有App，可以隨時隨地上，代表人流多咗。

2.同上，人流多咗，大、中學生都多咗。

兩項因素拉低咗連登整體嘅文化、知識水平，因為年青人最易受Media影響，極端思想容易入腦咗，例如你提到嘅「女人係雞論」

不過你講嘅反中，我唔同意，呢個係香港本土居民嘅意識形態趨勢，反抗殖民統治，就係需要一種盲反嘅態度，而唔係體諒殖民者。

加上Lihkg本身就有一班由高登走難過檔嘅會員，有激進思想並唔出奇。而兩登人流分散咗，寫手都會相對減少，所以唔單止係Lihkg，高登同樣面對呢個問題，亦無可避免。

寫手問題就係最大既問題，討論區既價值在於每個人有心機意願去諗野，每個人都可以貢獻content，根本習慣唔用腦咁當然唔夠寫手。

而盲反既影響除左反，仲會令人盲目，即係又唔用腦，咁既討論即係背書係無價值，違反討論區既原意。一個集體背書既討論區對我黎講就係浪費時間，咁同法輪功派傳單係完全一樣。派傳單不如留返比姐姐30蚊一個鐘消耗生命，唔需要我任何貢獻。

我覺得係因為大家現實世界壓力大，所以喺連登會成為極端主義者，鳩up發洩壓力。

你可以睇睇上面post個百度討論區，人地做得到有價值既討論，可以同同好分享心得，吸引新人討論。人地生活壓力都係大，我相信呢度只係風氣問題，應該係有得救

推一推

冇人討論咪冇人寫囉。早排諗住寫藥劑師地位，有我講冇人講，講果Ｄ廢話居，換轉係你都冇癮啦。

你攞百度一個貼吧黎講大陸成個風氣又有鬼用
佢個體量只自係連登一個圍棋POST咁根本唔算係主流
你要揾有時一個POST內都有咁既風氣啦

反中係要理由咁既反先叫站得住腳
一味情緒主導冇邏輯可言咁最後只會係變圍爐

有份study, quality係點唔記得, 講過低智商的人好易被情緒波動到.
係一個環境"惡劣"到咁ge地方黎學術討論, 撚有時間咩

大家覺得我出嘅po高唔高質

我都曾經出過好多po,貼埋data證明樓價同私樓供應關係，不過都改變唔到時事台班人話一定要起公屋

你唔去貼吧公海同連登"小圈子"睇下? Forum個模式都唔同
將香港網絡一小角同世界上基數大嘅群體比你預期有咩結論? 重有一個好一個壞兩個極端
香港互聯網集中晒喺Fb呢個過氣又仆街嘅社交媒體, 主流係噉小眾會點?
唔見/r/HongKong多人?

[閱]

我剩係知你响時事台俾人KO

見樓主個post寫咁長文，已經知冇乜人會睇晒佢

不過你呢個例仔又太細，我可以同你講百度貼吧係全中國全混論嘅討論區，只不過呢個咁岩係年齡層高嘅圍棋吧

？

唔畀你地KO,點可以引到高質嘅辯論

不過，我有畀人KO咩？

大家一齊努力啦，平台要一齊付出
其實去到邊都唔會太分別，做好自己最緊要

提高出文量不如提高個年齡層，上得連登都係娛樂多啦。

呢個無得控制

仲話高質
想扣人帽子偏偏冇咁既本事
你個同性戀POST一早大把人駁左你啦
你扮選擇性失明睇唔到即

fixed 就注定學術台旺唔起。唔係ＤＳＥ就係膠ｐｏｓｔ。或者而家仲有人講philosophy，我覺得撈唔耐啦。

雖然你成日敗陣

但肯搵證據寫野，促進到討論氣氛

每人都曾經低質過

做好榜樣，已經足夠。新手學完野，遲下都會變老手

百度貼吧低質果堆，可以嚇死人 好多大陸5P/MK為拗而拗又冇論點

天涯質素稍高少少，呢個做例子會較好

明顯係大勢所趨......
寫得幾耐得幾耐啦。
香討、高登、連登，
香港連似樣哲版都無

天涯

起碼知乎先夠Level同學術台比較囉，不過就專業向，術語多。

lihkg學術台長文雖少，但一出現就係質素極高，深入淺去解讀一個主題。

學術台都仲叫有得傾，其他台日日背書，想講男女經結論就係女是雞，講社會就背支那化，講哲學直頭答你諗完咪又係返工，講其他人成功例子就背佢係富二代。

屌乜撚野都傾唔到，明明好多野可以討論

連/高登有個好處，就係冇分咩哲學版/文學版/數學版/藝術版，而係所有學術討論都集中係學術台，聚集左唔同領域既有識之士，有人講AI、有人講歷史/外語、哲學… 長期可以接觸到自己field以外既知識，即使係某個field既experts都會覺得學到野，所以先留得住人。我本身都想講下neuro，但後來發現原來呢到有幾個仲勁既neuroscientist做緊cd rom，所以廢時獻醜了

百度已經唔算勁
你睇下知乎

駁唔到咪又出icon當覆左

搞笑咩大哥
百度貼吧有時D文都高質過呢度啦
香港根本冇地方去到知乎層次
人地唔單係學術係所有範疇都包含哂啊

> 如何評價知乎與Quora層次

只可以話如果你想認真討論
Lihkg唔岩你

討論區唔可以認真討論咁岩做咩野

推比連登仔

鳩UP囉

知乎已死

應該搵人統合返學術台嘅學術文
分哂文史哲等種類
唔係嘅話，石沉大海好快無哂

上開知乎都知依加多咗廣告文，有時仲會有人唔識扮識

Lihkg啲文真心易入口，冇專業底都會睇得明。知乎嘅人最鍾意掉一大堆數據出嚟當講咗。

百度就算數啦，廢文居多，一個吧靠巨大用戶基數先出到一篇兩篇高質文。